港安拒醫 篤灰 違日內瓦宣言

港安拒醫 篤灰 違日內瓦宣言

荃灣港安醫院早前報案協助警方拘捕金鐘受槍傷示威者。何家達攝

【反送中】

【本報訊】荃灣港安醫院應警要求，報案協助警方拘捕金鐘受槍傷示威者，被質疑違反《日內瓦宣言》中要求醫生保護病人私隱，及不受政見和社會立場等因素干擾醫治的原則。香港病人政策連線主席林志釉批評，醫院及警方做法皆不合理，將醫院利益凌駕在病人之上。杏林覺醒成員黃任匡指，醫護人員一般不會報警，若涉洩露病人私隱或未有盡心盡力醫治病人，涉事主管或涉專業失德。

記者︰陳沛冰 曾偉龍

相關新聞：示威者放狗糧 一哥龜縮一日

荃灣港安醫院6月12日應警方要求，由當值經理向警通報懷疑在金鐘衝突中受槍傷示威者個案，最終警方在仁濟醫院拘捕示威者，院方做法被質疑違反由世界醫學會1948年在瑞士日內瓦通過的《日內瓦宣言》。據《宣言》2006年最新修訂版本，宣讀的醫生需承諾憑良心和尊嚴行醫，把病人的健康視作首要考慮，保守對病人所知的一切秘密。《宣言》特別提到，醫生不容受政見和社會立場等任何因素干擾對病人的責任；即使受到威脅，亦不會利用醫學知識作違反人權及公民自由的事情。

院長凌宏寶

醫院利益凌駕病人之上

有連登會員質疑港安醫院的「篤灰」做法違反《宣言》，並發起一人一信向醫院的國際評核認可機構投訴，包括英國Trent Accreditation Board、澳洲醫療服務標準委員會，以及世界衞生組織「健康促進醫院」。

荃灣港安醫院昨發新聞稿指，院方深切明白社會對加強病人隱私的關注，一直嚴格遵守個人資料私隱和取閱權限的守則。

相關新聞：警暫按兵不動 防爭議再升溫

荃灣港安醫院訂明不會醫治「如因為犯罪活動引致受傷」的病人。

香港病人政策連線主席林志釉表示，警方要求醫院通報懷疑涉及金鐘衝突而受槍傷人士的個案，而港安醫院又向警方通報，雙方做法也不合理。根據《宣言》，將病人私隱放在很高的位置，「冇好措施保護病人私隱，呢間醫院好極有限」。他又指，醫院除非因本身設備或服務所限，否則不應拒絕犯罪或涉及訴訟等病人求醫，這樣是將醫院利益凌駕於病人之上。

洩病人私隱屬專業失德

杏林覺醒成員、屯門醫院心臟專科醫生黃任匡表示，雖然香港醫生不用宣讀《宣言》，但《香港註冊醫生專業守則》已有同樣精神，要求醫生不問政見、立場，盡心盡力醫治病人。他指港安醫院做法破壞醫患互信，「醫生一般情況唔會報警，就算係家暴個案，都只係勸喻佢求助」，如警方需向醫院索取資料，可先向法庭申請命令，再要求醫院提交報告，「𠵱家係有正常渠道，唔係佢（警方）口噏噏就係」。他又指，醫生如沒有盡心盡力對待病人，尤其是重傷和病情嚴重的傷者，或者報案時洩露病人私隱，兩者都可能屬專業失德，下決定的主管須負最終責任。

香港醫學會副會長鄭志文表示，醫院及醫生應將病人私隱放首位，只是個別情況下可凌駕病人私隱而報警或向第三方透露病人私隱。他指，前線醫護人員不可能分辨病人是否涉及犯罪活動，若醫院訂明「不會治療因犯罪活動而受傷的病人」是不恰當，亦不可行，院方不應把責任放予前線醫護。

上一則
上一則
無速龍冧把仍可民事索償

下一則
下一則
公院醫生：私院怕麻煩

示威者放狗糧 一哥龜縮一日
警暫按兵不動 防爭議再升溫
佔領遍地開花 癱瘓政府運作
杰仔頭七 金鐘道千人悼念
大樓公僕撐靜坐 斥政府逃避
便衣警拒出示委任證惹不滿
艱苦也義無反顧 老嫩一齊行
伯伯讚青年有勇有謀
罷課中學生：準備暑假打持久戰
中彈爆鼻青年：警當我活靶
國際特赦證警6.12過份使用武力 違國際法
15分鐘17次水平角度向群眾開火
劈炮警總飯堂經理：唔想變大陸
無速龍冧把仍可民事索償
公院醫生：私院怕麻煩
《孤星淚》填詞者讚港人勇敢
德議員促默克爾向習施壓
建議重推惡法 蔣麗芸「助攻」
張宇人 張國鈞遭市民圍剿
鄭若驊網誌道歉不提撤回
保安局拒絕台案港審建議
建制區會主席阻譴責警方
港暴動法落後 定義闊易中招
一人掟磚 集結者均可被控
六七暴動後訂立 49年無修改
加拿大規定先警告後驅散
反送中抗濫暴要求對話萬人圍警總「叫盧偉聰落嚟」

枉借款基督之名